	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Begriffsbestimmungen und Abkürzungen }
\label{sec:Begriffsbestimmungen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Abkürzungen }
\label{sec:Abk}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
		\hline
		\rowcolor{headingbackground!40}
		& \\
		\hline
		AGPL & GNU Affero General Public License \\
		\hline
		Admin & Administrator \\
		\hline
		ASCII & American Standard Code for Information Interchange \\
		\hline
		BSD & Berkeley Software Distribution \\
		\hline
		CRUD & Create Read Update Delete \\
		\hline
		DB & Datenbank\\
		\hline
		Distro & (Linux) Distribution \\
		\hline
		ERM & Entity-relationship model\\
		\hline
		F(OSS) & (Free and) open-source software \\
		\hline
		GNU & GNU’s not Unix\\
		\hline
		GUI & Graphical User Interface (Grafische Benutzeroberfläche) \\
		\hline
		HTTP(S) & Hypertext Transfer Protocol (Secure)\\
		\hline
		int & Integer (Ganzzahlenwert) \\
		\hline
		LTS & Long-term support (Langzeitunterstützung) \\
		\hline
		OOP & Object-oriented programming \\
		\hline
		sd & Sequence diagram (UML Sequenzdiagramm)\\
		\hline
		uc & use-case diagram (UML Anwendungsfalldiagramm)\\
		\hline
		UML & Unified Modeling Language \\
		\hline
		3NF & Dritte Normalform \\
		\hline
	\end{tabularx}
\end{table}




	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Begriffsbestimmungen}
\label{sec:Begriffe}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
		\hline 
		\rowcolor{headingbackground!40} 
		& \\
		\hline
		ASCII-Art & Die Erstellung von Bildern mithilfe von ASCII-Zeichen, die auf dem Computerbildschirm angezeigt werden können.\\
		\hline
		CRUD & Das Akronym CRUD umfasst die vier grundlegenden Operationen persistenter Speicher.  \\
		\hline
		Distribution & Eine Distribution ist eine Zusammenstellung von Software-Komponenten, die als Komplettpaket weitergegeben und unterstützt (technisch betreut) wird.  \\
		\hline
		HTTPS	&   Hypertext Transfer Protocol Secure ist ein Kommunikationsprotokoll im World Wide Web, mit dem Daten abhörsicher übertragen werden können. \\
		\hline
		neofetch & ein Befehlszeilenprogramm, das Informationen über dein Betriebssystem und deine Hardware sammelt und in einer ästhetischen ASCII-Grafik darstellt.\\
		\hline
		Unique Constraint	&  Eine Bedingung, die in einer Datenbank definiert wird, um sicherzustellen, dass Werte eindeutig sin \\
		\hline

	\end{tabularx}
\end{table}




%%  03-07-2023 https://www.heise.de/tipps-tricks/Linux-Betriebssysteme-eine-Uebersicht-4119937.html#Was%20ist%20Linux?%20Was%20eine%20Distri?



